<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Lenta.ru: НОВОСТИ, 08.11.2007</title>
<link>http://lenta.ru/</link>
<description>Ежедневная интернет-газета. Новости со всего мира на русском языке</description>

<item>
<title>Два пенальти принесли &quot;Спартаку&quot; победу над &quot;Байером&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/spartak/</link>
<description>Московский &quot;Спартак&quot; с победы начал свое выступление в групповом турнире Кубка УЕФА. Команда Станислава Черчесова в &quot;Лужниках&quot; принимала немецкий &quot;Байер&quot; из Леверкузена и добилась победы со счетом 2:1. Оба спартаковских гола были забиты ударами с пенальти во втором тайме: отличились Роман Павлюченко и Сантос Моцарт.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:54:31 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>В Ереване застрелен глава союза охотников Армении</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/davtyan/</link>
<description>В Ереване убит председатель Союза охотников и рыболовов Армении Саят Давтян. Убийство произошло около 18:00 возле одного из рынков в столице Армении на улице Комитаса. Трое злоумышленников подошли к Давтяну, когда он выходил из своей машины, и несколько раз выстрелили в него, причем сделали контрольный выстрел в голову.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 21:43:39 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Британку признали террористкой за лирические стихи о Бин Ладене</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/lyrical/</link>
<description>Лондонский уголовный суд Олд Бейли признал виновной в террористической деятельности 23-летнюю Самину Малик, которая под ником &quot;Лирический террорист&quot; размещала в интернете стихи, прославляющие шахидов и Осаму бин Ладена. У нее в квартире была обнаружена настоящая &quot;библиотека террориста&quot;, в том числе учебник по ядам. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:46:52 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Зенит&quot; одержал первую победу в групповом турнире Кубка УЕФА</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/uefa/</link>
<description>Питерский &quot;Зенит&quot; одержал первую победу в групповом турнире Кубка УЕФА, переиграв на выезде греческую &quot;Лариссу&quot; (3:2). В составе российского клуба отличились Павел Погребняк, Константин Зырянов и Фатих Текке. &quot;Зенит&quot; набрал четыре очка и заметно повысил свои шансы на выход в 1/16 финала.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:27:28 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Под Петербургом перевернулся грузовик с радиоактивными отходами</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/dtp/</link>
<description>В Ленинградской области произошло ДТП с участием машины, перевозившей радиоактивные вещества. Специальный автомобиль, который вез отходы из санкт-петербургского Института ядерной физики, съехал в кювет и, по некоторым данным, перевернулся. Россыпи отходов не произошло.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:13:19 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>В Дубаи при обрушении моста погибли семь человек</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/bridge/</link>
<description>В Дубаи 8 ноября в результате обрушения строящегося моста погибли семь человек и еще 15 получили ранения. Инцидент произошел в прибрежном районе Дубаи Марина, который в скором времени должен стать самым престижным деловым и развлекательным районом города. В момент обрушения на мосту находились около 40 рабочих.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:09:00 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Грузинская прокуратура обвинила лидеров оппозиции в шпионаже и заговоре</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/leaders/</link>
<description>Генеральная прокуратура Грузии возбудила уголовные дела в отношении лидера оппозиционной Лейбористской партии Шалвы Нателашвили и сына первого президента Грузии Цотне Гамсахурдии. Их обвиняют в шпионаже и заговоре, целью которого было свержение власти.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:50:42 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Избыточный вес продлевает жизнь</title>
<link>http://www.medportal.ru/mednovosti/news/2007/11/08/weight/</link>
<description>Избыточная масса тела – но не ожирение – способствует увеличению продолжительности жизни. К такому заключению пришли ученые из американского Центра контроля и профилактики заболеваний (CDC) в Атланте после проведения маcштабного исследования. Выяснилось, что полные люди реже умирают от болезней легких, инфекций и травм.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:34:27 +0300</pubDate>
<category>Медицина</category>
</item>
<item>
<title>Убийца финских школьников собирался поджечь школу </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/fire/</link>
<description>Восемнадцатилетний Пекка-Эрик Аувинен, устроивший стрельбу в финской школе Йокела 7 ноября 2007 года, перед тем, как застрелиться, пытался поджечь школу. Такие выводы полицейские сделали после того, как обнаружили, что преступник взял с собой в школу огнеопасные жидкости.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:32:01 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Лидера польской &quot;Самообороны&quot; обвинили в сексуальных домогательствах</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/lepper/</link>
<description>Бывшему министру сельского хозяйства Польши Анджею Лепперу предъявили обвинения в сексуальных домогательствах. Его обвиняют в том, являясь лидером партии &quot;Самооборона&quot;, он заставил одну из женщин вступить в половую связь с ним и рядом других однопартийцев в обмен на продвижение в партийных структурах.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:31:10 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Американский интернет-провайдер зарабатывает на ошибках пользователей</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/verizon/</link>
<description>Американский интернет-провайдер Verizon зарабатывает на рекламе за счет неправильно набранных интернет-адресов. Вместо обычного сообщения о неправильно набранном адресе пользователям опто-волоконных сетевых подключений Verizon демонстрируется поисковая страница с баннерной рекламой.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:21:51 +0300</pubDate>
<category>Интернет</category>
</item>
<item>
<title>Пострадавшая в &quot;Трансвааль-парке&quot; отсудила 430 тысяч компенсации</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/transvaal/</link>
<description>Черемушкинский суд Москвы обязал бывшего владельца &quot;Трансвааль-парка&quot; выплатить более 430 тысяч рублей одной из пострадавших при обрушении крыши аквапарка. Истица Татьяна Смирнова получит 200 тысяч рублей за моральный ущерб и более 231 тысячи рублей в качестве компенсации за утрату трудоспособности.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:15:18 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Россия выделит 20 миллиардов долларов на строительство буровых платформ </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/shelf/</link>
<description>Россия в ближайшие семь лет намерена вложить в строительство 30-35 буровых платформ от 15 до 20 миллиардов долларов. Эти платформы будут использоваться для освоения шельфа. Новые расходы укрепят положение российской нефтяной отрасли на мировом рынке и не допустить в стратегическую морскую зону иностранных инвесторов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 19:09:28 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>AMD выпустит потоковый процессор для научных вычислений </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/amd/</link>
<description>Компания AMD 10 ноября 2007 года на конференции SC07, посвященной применению суперкомпьютеров, продемонстрирует потоковый процессор FireStream 9170, предназначенный для сложных математических вычислений. FireStream появится в продаже не раньше первого квартала 2008 года.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:46:09 +0300</pubDate>
<category>Технологии</category>
</item>
<item>
<title>Убийц 17-летнего рэппера посадили на 13 лет</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/colony/</link>
<description>В четверг 8 ноября Верховный суд Удмуртии признал виновными двоих убийц 17-летнего подростка Станислава Корепанова, рэппера и скейтбордиста. Представитель семьи убитого подростка заявила, что намерена обжаловать приговор как слишком мягкий. Корепанов был избит 27 марта 2007 года и умер в больнице.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:42:27 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Зафиксировано южное полярное сияние необычного типа</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/aurora/</link>
<description>Американские ученые доказали, что полярное сияние, наблюдавшееся в июле 2004 года над южным магнитным полюсом со спутника, относится к нестандартному типу сияний, вызываемых не солнечным ветром, как обычные сияния, а так называемым &quot;полярным дождем&quot;: слабыми потоками электронов в атмосфере. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:21:51 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>
<item>
<title>Составлен рейтинг &quot;пожизненных&quot; президентов и премьеров</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/list/</link>
<description>Журнал Foreign Policy составил список самых засидевшихся в своем кресле президентов и премьер-министров. Его возглавил Фидель Кастро - 48 лет во власти. За ним следуют президент Габона Омар Бонго - 39 лет, президент Йемена Абдулла Салех - 29 лет, президенты Мальдив и Экваториальной Гвинеи и премьер-министр Камбоджи.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:21:45 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>СПС лишился лидера своего ульяновского избирательного списка</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/malinin/</link>
<description>Лидер избирательного списка СПС по Ульяновской области Владимир Малинин принял решение не принимать участия в выборах. По его словам, на такой шаг он пошел, в основном, из-за несогласия с применяемыми центральным штабом СПС избирательными технологиями, а также по причине идеологических расхождений с руководством партии. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:20:45 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>ВВС Таиланда примут на вооружение летающие радары</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/drlo/</link>
<description>Правительство Таиланда намерено приобрести самолеты дальнего радиолокационного обнаружения. Самолеты S-1000 &quot;Эриай&quot; представляют собой турбовинтовые двухмоторные машины с размещенной над фюзеляжем фиксированной антенной. Новые &quot;летающие радары&quot; предназначены для управления действиями истребителей JAS-39.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:16:28 +0300</pubDate>
<category>Оружие</category>
</item>
<item>
<title>К делу бывшего сенатора Изместьева добавили два убийства </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/izmestiev/</link>
<description>Бывшего сенатора от Башкирии Игоря Изместьева обвинили в организации двух убийств. Ранее ему были предъявлены обвинения в организации еще двух убийств, покушении на убийство и даче взятки уполномоченному лицу. По мнению следствия, убийства были совершены членами так называемой &quot;кингисеппской&quot; группировки.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:11:11 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>14 процентов россиян пьет водку не реже раза в неделю</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/vodka/</link>
<description>Половина россиян, потребляющих водку, делает это не чаще раза в месяц. К такому выводу пришла исследовательская компания &quot;Ромир&quot;, опросив 2716 человек. Мужчины пьют чаще, чем женщины, а молодые люди покупают водку реже, чем зрелые. 14 процентов респондентов признались, что выпивают не реже раза в неделю.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:08:39 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Госдолг США впервые превысил 9 триллионов долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/debt/</link>
<description>Государственный долг Соединенных Штатов впервые превысил 9 триллионов долларов. Рекордная отметка была пересечена во вторник - днем ранее его объем долга составлял 8,996 триллиона долларов. Всего властям США разрешено брать в долг не более 9,815 триллиона долларов. Этот показатель регулярно увеличивается.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:36:42 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>Чемпиону мира по боксу наложили 108 швов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/stitches/</link>
<description>Чемпион мира по боксу в среднем весе (до 72,6 килограмма) Келли Павлик получил множественные порезы обеих рук, когда чинил окно у себя на кухне. Спортсмену наложили 108 швов, но повреждения не угрожают его карьере. Менеджер Павлика Кэмерон Данкин сообщил, что связки и кровеносные сосуды рук боксера не задеты.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:36:20 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Бывшему министру внутренних дел России не удалось стать сенатором</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rushailo/</link>
<description>Бывший министр внутренних дел России и бывший исполнительный секретарь СНГ Владимир Рушайло в четверг 8 ноября не был избран сенатором от архангельского областного парламента. Голосование объявлено незаконным. По неофициальной информации, за Рушайло проголосовали лишь 22 депутата, а для утверждения нужен был 31 голос.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:28:38 +0300</pubDate>
<category>Политика</category>
</item>
<item>
<title>Архангельский мэр создает свою партию</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/newparty/</link>
<description>Находящийся в СИЗО мэр Архангельска Александр Донской создает свою политическую партию. Партия Донского будет носить название &quot;Новая Партия&quot;. Мэр Архангельска планирует зарегистрировать &quot;Новую Партию&quot; до конца 2007 года и рассчитывает, что она примет участие в парламентских выборах 2011 года.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:26:00 +0300</pubDate>
<category>Политика</category>
</item>
<item>
<title>МВД Белоруссии предлагает увеличить безалкогольное время суток</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/alco/</link>
<description>МВД Белоруссии выступило с предложением ограничить продажу спиртного в республике с 22.00 до 09.00. В настоящее время ограничение действует с 23.00 до 08.00. В подтверждение своей позиции милиция приводит статистику преступлений, совершенных в пьяном виде.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:19:26 +0300</pubDate>
<category>б.СССР</category>
</item>
<item>
<title>Израильские журналисты оскорбили голландского министра электронным переводчиком</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/mistake/</link>
<description>Израильские журналисты, отправившие министру иностранных дел Голландии письмо, вместо перспектив развития взаимоотношений двух стран спросили чиновника о его матери. Это произошло из-за того, что написанное на иврите письмо перед отправкой было переведено на английский электронным переводчиком.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:07:28 +0300</pubDate>
<category>Масс-медиа</category>
</item>
<item>
<title>Танзанийские хирурги перепутали голову и колено</title>
<link>http://www.medportal.ru/mednovosti/news/2007/11/08/surgery/</link>
<description>Хирурги из танзанийской больницы Мухимбили в Дар-эс-Салаам перепутали пациентов-тезок. Мужчине, повредившему колено во время езды на мотоцикле, прооперировали голову, а его соседу по палате, страдающему тяжелыми мигренями, сделали операцию на здоровом колене. Минздрав Танзании пообещал расследовать обстоятельства врачебной ошибки.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:01:18 +0300</pubDate>
<category>Медицина</category>
</item>
<item>
<title>Мистер Бин защищает право иронизировать над геями</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/word/</link>
<description>Комик Роуэн Аткинсон (&quot;мистер Бин&quot;) опасается, что право отпускать шутки в адрес гомосексуалистов падет жертвой нового законодательства, направленного на борьбу с гомофобией и религиозной ненавистью. По мнению Аткинсона, такие законы ведут к абсурду, ибо скоро от острот придется защищать мужчин и женщин.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:50:34 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Мексиканцы обвинили в наводнении коррумпированных чиновников</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/corruption/</link>
<description>Жители мексиканского штата Табаско, в котором недавно произошло сильное наводнение, обвинили в случившемся коррумпированных чиновников. Они считают, что его последствия были столь разрушительными, потому что средства, предназначенные на принятие мер по предотвращению наводнения, были потрачены нерационально.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:48:28 +0300</pubDate>
<category>Катастрофы</category>
</item>
<item>
<title>Россия объявила персонами нон грата трех грузинских дипломатов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/diplomats/</link>
<description>Министерство иностранных дел РФ объявило персонами нон грата трех старших дипломатов грузинского посольства. Об этом заявил представитель российского МИДа Михаил Камынин. Эта мера была предпринята в ответ на аналогичные действия грузинской стороны.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:46:42 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Крупнейшие ипотечные компании США попали под расследование </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/probe/</link>
<description>Прокуратура Нью-Йорка заинтересовалась деятельностью лидеров ипотечного рынка США, компаний Fannie Mae и Freddie Mac. В рамках девятимесячного расследования генеральный прокурор Эндрю Куомо намерен проверить документацию Fannie Mae и Freddie Mac. Фирмы контролируют около 40 процентов рынка ипотеки в стране. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:42:28 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>Правительство Крыма усадят писать украинский диктант</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/ministers/</link>
<description>В пятницу в Симферополе пройдет акция &quot;Диктант для министра&quot;, приуроченная ко Дню украинской письменности. 17 чиновников крымского правительства в качестве диктанта напишут выдержку текста из конституции Украины. Проверят работы будут специалисты Министерства образования автономии.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:35:29 +0300</pubDate>
<category>Украина</category>
</item>
<item>
<title>В Италии разбился вертолет ВВС США</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/blackhawk/</link>
<description>На севере Италии, недалеко от города Тревизо, разбился американский вертолет &quot;Блэкхоук&quot;, на борту которого находились десять человек. По данным полиции, в авиакатастрофе погибли, по меньшей мере, два человека. Вертолет упал в сельской местности на берегу реки Пьяве.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:31:49 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Евросоюз временно закрыл свою миссию в Грузии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/close/</link>
<description>Миссия ЕС в Грузии временно закрыта. Об этом заявила представитель Европейской комиссии Кристианну Хоман. По ее словам, это мера предосторожности для того, чтобы обеспечить безопасность персонала. Кристианна Хоман отметила, что ЕС внимательно следит за ситуацией в республике, где накануне были разогнаны митинги оппозиции.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:30:28 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Великобритания догоняет США в рейтинге университетов Times</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rating/</link>
<description>В 2007 году в рейтинге вузов газеты The Times и аналитической компании QS Великобритания приблизилась к США по количеству вузов в первой десятке: соответственно четыре и шесть. Первое место сохранил Гарвард, второе-четвертое поделили британский Кембридж, Оксфорд и Йель, а пятое занял Имперский колледж Лондона. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:00:22 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>
<item>
<title>Карельским министрам велели обеспечить явку подчиненных на выборы</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/karel/</link>
<description>Глава избирательной комиссии Карелии Александр Истомин на совещании правительства республики в четверг 8 ноября заявил, что региональные чиновники &quot;должны нести персональную ответственность за то, чтобы их сотрудники пришли на выборы и проголосовали&quot;. Какими методами этого следует добиваться, Истомин не уточнил.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:00:03 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Госдума утвердила Рогозина в качестве российского представителя в НАТО</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/nato/</link>
<description>Госдума согласилась с назначением депутата Дмитрия Рогозина на пост представителя РФ в НАТО. Кандидатура Рогозина была единогласно одобрена Комитетом по международным делам в ходе тайного голосования. Следующий этап утверждения Рогозина пройдет 13 ноября.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:57:48 +0300</pubDate>
<category>Политика</category>
</item>
<item>
<title>Явку волгоградских избирателей на выборы обеспечит оперативный штаб</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/volgograd/</link>
<description>В Волгоградской области по инициативе губернатора Николая Максюты создан региональный оперативный штаб по выборам в Думу, призванный повысить явку избирателей.  Штаб будет надпартийной структурой и не будет участвовать в политической агитации. Максюта - член КПРФ, однако неоднократно заявлял о поддержке &quot;Единой России&quot;. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:49:06 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>На пьедестал в центре Лондона водрузили стеклянную гостиницу</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/trafalgar/</link>
<description>Немецкий скульптор Томас Шутте открыл на Трафальгарской площади в Лондоне монумент под названием &quot;Модель гостиницы 2007&quot;, сделанный из разноцветного стекла. Памятник установлен на пустующем пьедестале, который с 1999 года используют для демонстрации экстравагантных произведений современных художников.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:37:03 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>Прокуратура Крыма завела уголовное дело по событиям на Ай-Петри</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/case/</link>
<description>Прокуратура Крыма возбудила уголовное дело по факту причинения телесных повреждений одному из граждан во время снесения самовольно построенных торговых точек на Ай-Петри. Пострадавший, как сообщалось ранее, получил слепое огнестрельное ранение в живот. Милиция утверждает, что выстрелов не производила.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:28:57 +0300</pubDate>
<category>Украина</category>
</item>
<item>
<title>Швейцарский суд постановил освободить Виталия Калоева</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/kaloev/</link>
<description>Федеральный суд Швейцарии постановил немедленно освободить из-под стражи россиянина Виталия Калоева, отбывающего наказание за убийство авиадиспетчера, по вине которого в июле 2002 года произошла авиакатастрофа над Боденским озером. Калоев был приговорен к 8 годам лишения свободы, но позже срок был снижен.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:28:00 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>США предоставят Израилю 155 миллионов долларов на ПРО</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/aid/</link>
<description>Конгресс США в среду 7 ноября одобрил выделение 155 миллионов долларов на строительство многоуровневой противоракетной системы в Израиле, называемой также &quot;Праща Давида&quot;. Она сможет перехватывать как простые ракеты, используемые палестинскими боевиками, так и ракеты дальнего действия.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:19:10 +0300</pubDate>
<category>Оружие</category>
</item>
<item>
<title>Каждый четвертый бездомный США оказался ветераном боевых действий</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/homeless/</link>
<description>Каждый четвертый бездомный США является ветераном. Речь идет не только о людях старшего и среднего возрастов. Среди бездомных ветеранов много молодых - участников боевых действий в Ираке и Афганистане. Большинство страдают наркотической и алкогольной зависимостью, а 45 процентов - психическими расстройствами.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:18:26 +0300</pubDate>
<category>Америка</category>
</item>
<item>
<title>Генсеку НАТО не понравилось чрезвычайное положение в Грузии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/nato1/</link>
<description>Генеральный секретарь НАТО Яап де Хооп Схеффер выступил с критикой в адрес грузинских властей, объявивших в стране чрезвычайное положение и ограничивших работу средств массовой информации. В его заявлении, опубликованном на сайте Альянса, отмечается, что &quot;такие меры не соответствуют евроатлантическим ценностям&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:15:51 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Четыре китайца задержаны за разрушение Великой стены</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/wall/</link>
<description>В северном Китае задержаны четыре человека, которых подозревают в разрушении участка Великой китайской стены. Предполагаемый лидер злоумышленников уже признал, что памятник был поврежден в середине октября при незаконной добыче угля. В результате был уничтожен участок стены длиной 23 метра и высотой 10 метров.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:06:19 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Отставные британские генералы требуют увеличить военные расходы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/forces/</link>
<description>Ряд отставных генералов и адмиралов вооруженных сил Великобритании выступил с критическим заявлением по поводу текущего состояния национальной обороны. По мнению высокопоставленных ветеранов, армия раздута и испытывает недостаток финансирования. Генералы требуют увеличить военные расходы до трех процентов ВВП.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:56:54 +0300</pubDate>
<category>Оружие</category>
</item>
<item>
<title>В книгу рекордов попало мороженое за 25 тысяч долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/sundae/</link>
<description>Мороженое стоимостью 25 тысяч долларов занесено в книгу рекордов Гиннесса как самый дорогой десерт в мире. Это сливочное мороженое с шоколадным сиропом и взбитыми сливками было представлено в среду в нью-йоркском ресторане. Блюдо украшено золотом и драгоценными камнями.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:36:51 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Американские магазины отказываются продавать Manhunt 2</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/target/</link>
<description>Сеть розничных магазинов Target отказалась продавать игру Manhunt 2. После выхода игры выяснилось, что ее версию для консоли PSP можно относительно легко взломать, и жестокие сцены начинают отображаться без фильтров, в первоначальном варианте. По этой причине магазины решили не выпускать игру в продажу.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:26:50 +0300</pubDate>
<category>Игры</category>
</item>
<item>
<title>Две трети граждан Российской Федерации гордятся своей страной</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/pride/</link>
<description>Число россиян, которые гордятся своей страной, составляет две трети населения страны. Такие результаты показал опрос, проведенный специалистами Аналитического центра Юрия Левады. При этом подавляющее большинство опрошенных продолжают гордиться с тем, что живут в Российской Федерации.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:25:03 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Крупнейшая в мире криогенная система готова к тестированию</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/lhc/</link>
<description>Закончено подсоединение крупнейшей в мире криогенной системы, необходимой для работы сверхпроводящих магнитов Большого адронного коллайдера. Система будет охлаждать 36800 тонн вещества до температуры 1,9 кельвина. Для этого будет использоваться 10000 тонн жидкого азота и 130 тонн жидкого гелия. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:21:33 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>
<item>
<title>Yahoo! и Microsoft удалили Иран из списков стран-пользователей электронной почты </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/iranmail/</link>
<description>Компании Yahoo! и Microsoft удалили Иран из списков стран, доступных при регистрации адреса бесплатной электронной почты. В аналогичном списке службы Gmail Иран присутствует. Представители Yahoo! заявили, что компания пересматривает свои позиции в бизнесе в соответствии с экономическими санкциями, введенными США против Ирана.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:21:32 +0300</pubDate>
<category>Интернет</category>
</item>
<item>
<title>Парламентские выборы в Пакистане перенесены на февраль</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/pakistan/</link>
<description>Представители  пакистанских властей в четверг, 8 ноября, заявили, что  намеченные ранее на январь 2008 года парламентские выборы, пройдут в феврале. Генеральный прокурор Малик Моххамад Кайюм  также отметил, что режим чрезвычайного положения продлится один или два месяца. Оппозиция грозит массовыми акциями протеста.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:19:54 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Борат выпустил путеводитель по Казахстану</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/borat/</link>
<description>Казахстанский журналист Борат Сагдиев - персонаж британского комика Саши Барона Коэна – выпустил анонсированный весной этого года путеводитель по Казахстану. В своей книге Борат, в частности, утверждает, что IQ &quot;казахского премьера Назарбамшева&quot; составляет 412 пунктов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:09:52 +0300</pubDate>
<category>б.СССР</category>
</item>
<item>
<title>Гонконгская авиакомпания заказала самолетов Boeing на пять миллиардов долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/boeing/</link>
<description>Гонконгская авиакомпания Cathay Pacific Airways сообщила о заключении договоренности с американской корпорацией Boeing о покупке 17 самолетов на общую сумму в 5,2 миллиарда долларов в каталожных ценах. В контракт войдет семь самолетов B-777-300ER, оцениваемых в два миллиарда долларов, и десять B-747-8 на 3,2 миллиарда долларов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:00:34 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Французский архитектор возведет в Голливуде музей &quot;Оскаров&quot; </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/oscar/</link>
<description>Французский архитектор Кристиан де Портзампарк разработает проект самого большого в мире музея, посвященного истории кино и премии &quot;Оскар&quot;. Бюджет проекта пока не определен. Начало работ на участке площадью 3,24 гектара намечается в 2009 году. Завершить их планируется к 2012 году.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:58:57 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>В Новосибирске нашли две краденые скрипки</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/violins/</link>
<description>Милиция обнаружила и изъяла у подозреваемых две скрипки общей стоимостью более миллиона рублей, украденные в октябре 2005 года в Новосибирске. Один из инструментов был сделан немецким мастером в 1890 году, второй - русским, в 1910 году. Следователи обнаружили одну из скрипок при попытке ее продажи.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:56:42 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>МИД РФ заступился за отравленных газом журналистов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/demand/</link>
<description>Представитель МИД РФ Михаил Камынин потребовал, чтобы грузинские власти наказали виновных в инциденте, произошедшем в Тбилиси 7 ноября, когда при разгоне митинга оппозиции пострадали два российских корреспондента. О каких конкретно журналистах идет речь, не уточняется.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:55:46 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Верховный суд отказал Романовым в праве на реабилитацию</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/tsar/</link>
<description>Верховный суд России 8 ноября принял решение, что расстрелянные большевиками члены семьи Николая Второго не подлежат реабилитации. Ранее Генпрокуратура РФ уже дважды отказалась реабилитировать членов семьи Романовых, настаивая на том, что они стали жертвой умышленного убийства.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:46:15 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Дженнифер Лопес официально анонсировала ребенка</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/lopez/</link>
<description>Певица и актриса Дженнифер Лопес официально подтвердила, что она ожидает ребенка. Лопес сделала заявление во время концерта, состоявшегося во Флориде в среду, 7 ноября. 39-летняя исполнительница объезжает Северную Америку с концертным туром, в котором также принимает участие ее супруг, певец Марк Энтони.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:42:32 +0300</pubDate>
<category>Музыка</category>
</item>
<item>
<title>В США отозвали четыре миллиона тошнотворных китайских игрушек</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/toys/</link>
<description>Комиссия США по безопасности потребительских товаров отозвала 4,2 миллиона игрушек Aqua Dots, сделанных в Китае, из-за того, что в них были обнаружены психотропные вещества, которые используются для отключения сознания жертвы во время изнасилования (так называемые date rape drug).</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:33:26 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Саркози рассказал Конгрессу США об угрозе экономической войны</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/econowar/</link>
<description>Президент Франции Николя Саркози призвал Конгресс США остановить падение доллара. Он заявил, что отсутствие порядка в монетарной системе может перерасти в экономическую войну, жертвой которой станут все. Саркози добавил, что доллар &quot;не может оставаться проблемой других&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:32:10 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>При разгоне митингов в Тбилиси были задержаны более 30 человек</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/detain/</link>
<description>При разгоне митингов оппозиции 7 ноября, по данным МВД Грузии, в Тбилиси были задержаны 32 человека. Как сообщали ранее грузинские СМИ, в числе задержанных оказались несколько лидеров оппозиции: в частности, руководитель Лейбористской партии Шалва Нателашвили и лидер движения &quot;Свобода&quot; Константин Гамсахурдия.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:25:39 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Терминатор оказался самым цитируемым киногероем</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/lines/</link>
<description>Терминатору в исполнении Арнольда Шварценеггера принадлежит самая любимая кинозрителями реплика: &quot;Я вернусь&quot; (&quot;I'll be back&quot;). Англоязычные поклонники &quot;важнейшего из искусств&quot; часто цитируют персонажей &quot;Унесенных ветром&quot;, &quot;Касабланки&quot;, &quot;Грязного Гарри&quot; и &quot;Форреста Гампа&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:22:19 +0300</pubDate>
<category>Кино</category>
</item>
<item>
<title>Генетики вывели бесстрашных мышей</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/nofear/</link>
<description>Японские генетики вывели мышей, которые не боятся запаха кошки и не интересуются запахом вкусной пищи. У этих мышей отсутствуют нейроны верхнего участка обонятельного эпителия. Они сохраняют способность чувствовать запахи и могут обучиться на них реагировать, но лишены врожденной реакции на многие ароматы. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:15:35 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>
<item>
<title>Животные и растения-&quot;иностранцы&quot; обходятся Великобритании в 2 миллиарда в год</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/ladybird/</link>
<description>Правительство Великобритании намерено запретить торговлю завезенными в страну видами растений и животных. Борьба с последствиями экспансии таких видов, вытесняющих исконно британскую флору и фауну и приносящих вред местным экосистемам, обходится властям в два миллиарда фунтов стерлингов в год.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:11:30 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Мэру Саратова разрешили уйти в отставку </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/romanov/</link>
<description>Глава муниципального образования &quot;Город Саратов&quot; Олег Грищенко удовлетворил прошение об отставке мэра Саратова Николая Романова. Временно исполняющим обязанности мэра назначен заместитель Романова по индустриальном комплексу Сергей Тульский. Романов подал в отставку 2 ноября 2007 года. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:10:25 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Центробанк опустил курс доллара ниже 24,5 рублей</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/cbr/</link>
<description>Центробанк установил курс доллара на 9 ноября на 2,93 копейки ниже предыдущего показателя. В результате единица американской валюты стала стоить дешевле 24,5 рублей, опустившись до 24,4830 рубля. В свою очередь, европейская валюта подорожала на 2,81 копейки до 35,8798 рубля за евро.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:04:13 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Испания полностью заморозила строительство на Ибице и Майорке </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/stop/</link>
<description>Испания полностью заморозила строительство на островах Ибица, Майорка и Менорка. Эта мера должна, по мнению правительства, помочь сохранить природу Балеарских островов, испытывающую колоссальную нагрузку от потока туристов. Власти островов планируют присвоить участкам на побережье статус охраняемых.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:58:49 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>Hewlett Packard закрыла производство на Украине</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/hp/</link>
<description>Hewlett Packard, один из ведущих производителей электроники в мире, свернул производство на Украине. В компании посчитали, что эксперимент с переносом части мощностей на Украину себя не оправдал - по мнению специалистов Hewlett Packard, им выгоднее поставлять продукцию из Европы.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:51:59 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Сторонники Бхутто рассказали о тысячах задержанных</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/bhutto/</link>
<description>Представители Пакистанской народной партии заявили, что в ночь на четверг 8 ноября полиция арестовала несколько тысяч сторонников ее лидера - бывшей премьер-министра страны Беназир Бхутто. Полицейские в свою очередь отрицают эту информацию, однако заявляют о готовности пресечь попытки массовых шествий.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:50:55 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Бабурин и Алкснис придумали способ поправить Конституцию</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/assembly/</link>
<description>Независимые депутаты Госдумы Сергей Бабурин и Виктор Алкснис с несколькими соратниками по не допущенной к выборам партии &quot;Народный союз&quot; внесли в нижнюю палату парламента проект закона &quot;О Конституционном собрании&quot;. Этот орган может изменять основные положения российской Конституции. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:49:40 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Ученый нашел у креветок чувство боли</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/pain/</link>
<description>Британский биолог Роберт Элвуд доказал, что креветки могут ощущать боль или нечто подобное ей. Для этого ученый капал уксусной кислотой на усики 144 ракообразных и наблюдал, как они трут пораженные места. Большинство биологов считает, что считалось, что простые беспозвоночные не могут мучиться или испытывать боль.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:43:58 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Украинский журналист подсчитал &quot;Всю Юлину рать&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/book/</link>
<description>В киевском издательстве &quot;Саммит&quot; вышла новая книга украинского журналиста Сергея Руденко &quot;Вся Юлина рать: окружение Юлии Тимошенко от А до Я&quot;. В книге собрана информация о наиболее важных фигурах из окружения лидера БЮТ - Александре Турчинове, Сергее Терехине, Богдане Губском и других. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:24:53 +0300</pubDate>
<category>Украина</category>
</item>
<item>
<title>Сборная Израиля показалась Хиддинку опаснее Англии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/hiddink/</link>
<description>Главный тренер сборной России по футболу Гуус Хиддинк считает, что матч отборочного турнира Евро-2008 с Израилем станет для его команды более сложным, чем игра с Англией (17 октября), в которой россияне добились победы со счетом 2:1. Наставник назвал израильтян серьезным и очень мотивированным соперником.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:22:55 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Посольству Грузии в Москве усилили охрану</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/embassy/</link>
<description>Правоохранительные органы Москвы усилили охрану грузинского посольства, расположенного на улице Остоженка. К нему стянуты дополнительные наряды милиции и ОМОНа. Такие меры, как сообщается, приняты в связи с возможными акциями протеста со стороны грузинской диаспоры.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:16:09 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Найденную в шкафу китайскую вазу продали за 5,6 миллиона долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/vase/</link>
<description>Китайский фарфоровый сосуд XVIII века, хранившийся на дне платяного шкафа, ушел с молотка на лондонском аукционе Sotheby's за 5,6 миллиона долларов. Оценка полуметровой вазы с изображением дракона колебалась между 1,6 и 2,4 миллиона долларов. Аналоги этого сосуда исключительны редки.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:11:55 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>Продавцы конфиската решили избавиться от посредников</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rffi/</link>
<description>Российский фонд федерального имущества, в чьи функции входит продажа конфиската, а также приватизируемых предприятий и арестованного имущества, намерен отказаться от работы с поверенными и продавать активы напрямую. Соответствующие предложения фонд уже направил в Минэкономразвития.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:00:46 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Патриотов России&quot; уличили в незаконной агитации в Перми</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/patriots/</link>
<description>Пермская краевая избирательная комиссия уличила партию &quot;Патриоты России&quot; в незаконной агитации. Партия считает, что материалы, вызвавшие претензии крайизбиркома, не агитационные, а информационные. Тем не менее, чиновники настаивают, что в них &quot;содержатся признаки агитации&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:59:11 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Двое украинских &quot;ясновидящих&quot; получили тюремные сроки</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/clairvoyant/</link>
<description>В Москве осуждены двое женщин-&quot;ясновидящих&quot;, вымогавших у прохожих деньги и имущество. Одна из них получила шесть лет тюрьмы, а вторая, признанная виновной не только в мошенничестве, но и в грабеже, девять лет. Суммарный ущерб от действий &quot;ясновидящих&quot; составил 11 миллионов рублей.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:48:09 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Эстонский остров отрезало от &quot;большой земли&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/island/</link>
<description>На эстонском острове Рухну, расположенном в нескольких десятках километров от побережья, частично отключилось электричество и вышла из строя мачта связи. В результате остров оказался фактически отрезанным от &quot;большой земли&quot;, сохранив с ней связь только через интернет.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:44:43 +0300</pubDate>
<category>б.СССР</category>
</item>
<item>
<title>Полиция обнаружила &quot;десять заповедей&quot; сицилийской мафии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rules/</link>
<description>В личных вещах арестованного 5 ноября &quot;крестного отца&quot; сицилийской мафии Сальваторе Ло Пикколо обнаружили свод правил для членов мафии. Напечатанный на машинке документ, озаглавленный &quot;Права и обязанности&quot;, включает в себя &quot;десять заповедей&quot;, которых должен придерживаться хороший мафиози.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:40:23 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Девятиэтажный дом в Душанбе частично разрушен взрывом</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/blast/</link>
<description>Утром 8 ноября в девятиэтажном доме, расположенном в западной части Душанбе, произошел взрыв бытового газа. Первые два этажа и лифтовая шахта, по информации агентства, были полностью разрушены. В результате взрыва погибли два человека, еще семь человек были госпитализированы с ранениями и ожогами.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:36:25 +0300</pubDate>
<category>б.СССР</category>
</item>
<item>
<title>Morgan Stanley потерял на ипотечном кризисе 3,7 миллиарда долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/morgan/</link>
<description>Morgan Stanley, один из крупнейших инвестбанков в мире, объявил о том, что потерял в общей сложности 3,7 миллиарда долларов от ипотечного кризиса в США. Банк также предупредил, что выручка в четвертом квартале может уменьшится приблизительно на два с половиной миллиарда долларов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:23:33 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>За сопротивление милиции на Ай-Петри наказаны 23 человека</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/aipetri/</link>
<description>Ялтинский городской суд привлек к административной ответственности 23 человек, оказавших сопротивление милиции при сносе незаконных построек на горе Ай-Петри. В частности, 18 человек подвергнуты административному аресту на сроки от 3 до 15 суток и четыре человека оштрафованы.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:16:28 +0300</pubDate>
<category>Украина</category>
</item>
<item>
<title>Россию признали фактором разъединения Европы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/report/</link>
<description>Европейский совет по международным отношениям опубликовал доклад под названием &quot;Расстановка сил в отношениях Европейского союза и России&quot;. В нем утверждается, что Россия завладела инициативой в отношениях с единой Европой из-за того, что европейские страны не могут согласовать свои позиции.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:15:23 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Московские строители построят этаж жилого дома за 48 часов </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/storey/</link>
<description>Московские строители намерены установить рекорд при возведении жилья, который может быть внесен не только в российскую книгу рекордов, но и в Книгу рекордов Гиннесса. За 48 часов будет полностью выполнен целый этаж дома, строящегося на Бескудниковском бульваре. Общая площадь этажа составит 700 квадратных метров.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:09:41 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>Рост цен на товары для бедняков обогнал инфляцию</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/poor/</link>
<description>Цены для самых бедных россиян выросли с января по октябрь на 11,5 процентов, а для самых богатых - на 9 процентов, говорится в исследовании Института комплексных стратегических исследований. Бедняки в основном тратят деньги на питание, а богатые - на технику и развлечения.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:07:39 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>Грузинская оппозиция согласилась приостановить акции протеста</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/cease/</link>
<description>Лидеры грузинской оппозиции решили отказаться от митингов на то время, пока в стране действует режим чрезвычайного положения. Они призвали своих сторонников воздержаться от участия в акциях протеста и не оказывать сопротивление полиции, отметив, что &quot;многие ее сотрудники явно превышают свои полномочия&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:45:24 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>107-летний художник Борис Ефимов назван &quot;легендой жанра&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/efimov/</link>
<description>Организаторы международного конкурса карикатуристов вручат 107-летнему художнику Борису Ефимову свой почетный приз - &quot;Легенда жанра&quot;. Вернисаж конкурса открывается 8 ноября 2007 года в залах Российской академии художеств. Карикатурист-ветеран является лауреатом трех Госпремий СССР и трех орденов Ленина.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:30:07 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>Голландские острова завалило кубинскими бананами</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/banana/</link>
<description>К берегам двух голландских островов в Северном море прибило тысячи кубинских бананов, выпавших накануне во время шторма с проплывающего мимо грузового судна. Местные жители пока не решили, что делать со свалившимся на них грузом, однако уже поступили предложения направить бананы в местные зоопарки.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:22:10 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Степашин предложил передать оборот этилового спирта госкорпорации</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/alcohol/</link>
<description>Глава Счетной палаты Сергей Степашин в письме на имя Владимира Путина предложил ввести монополию на оборот этилового спирта. Ведомство предлагает создать госкорпорацию, которая будет распределять весь объем произведенного этилового спирта, включая его экспорт и импорт.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 09:48:19 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>Обзор рынков: S&amp;P 500 потерял три процента</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/marketreview/</link>
<description>Падение стоимости акций на американских фондовых рынках 7 ноября было близко к обвальному. Индекс Dow Jones опустился на 2,64 процента до 13300,02 пункта, Nasdaq - на 2,70 процента до 2748,76 пункта, а S&amp;P 500 - на 2,94 процента до 1475,62 пункта. На Нью-Йоркской фондовой бирже NYSE подорожало только 9 процентов акций.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 08:56:02 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Русская медиагруппа&quot; получила эфирные частоты для своего телеканала</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rutv/</link>
<description>&quot;Русская медиагруппа&quot; строит сеть эфирных станций для своего телеканала Ru.tv, который в настоящий момент транслируется через спутник и кабельные сети. Холдинг уже получил право на эфирные частоты в трех городах - Прокопьевске, Бийске и Улан-Удэ и планирует продолжить приобретение эфирных станций для канала Ru.tv.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 08:49:51 +0300</pubDate>
<category>Масс-медиа</category>
</item>
<item>
<title>Россия завершает вывод военных баз из Грузии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/base/</link>
<description>Из Грузии в четверг рано утром был отправлен эшелон с техникой и имуществом 12-й российской военной базы. Это последний эшелон с имуществом располагавшихся в Грузии военных баз РФ, направленный в Россию. Еще один эшелон отправится из Батуми в середине ноября на российскую базу в Армению.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 08:47:43 +0300</pubDate>
<category>Оружие</category>
</item>
<item>
<title>В туристическом районе Парижа произошел сильный пожар</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/blaze/</link>
<description>Три человека погибли и не менее 10 получили ранения в результате пожара, произошедшего в четверг рано утром в популярном среди туристов районе Парижа. Очаг возгорания находился на верхнем этаже жилого дома, рядом с которым располагается гостиница. В результате пожара погибли три женщины, жившие в загоревшемся здании.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 08:42:30 +0300</pubDate>
<category>Катастрофы</category>
</item>
<item>
<title>У Следственного комитета собираются отобрать 60 процентов дел</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/cut/</link>
<description>Следственный комитет может потерять контроль над 60 процентами уголовных дел. Генпрокуратура подготовила законопроект, согласно которому все дела по преступлениям небольшой и средней тяжести передать от Следственного комитета в органы дознания, контроль над которыми она может осуществлять.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 07:24:42 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Партия СПС объявила об аресте всех своих предвыборных агитматериалов</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/leaflets/</link>
<description>Лидер &quot;Союза правых сил&quot; Борис Немцов объявил, что в среду правоохранительные органы арестовали всю предвыборную печатную продукцию партии. В общей сложности, по словам Немцова, у СПС в большинстве крупных городов России арестовано 14 миллионов 322 тысяч экземпляров предвыборной продукции.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 07:01:55 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Справедливая Россия&quot; хочет защитить &quot;Рабочего и колхозницу&quot; от КПРФ</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/symbol/</link>
<description>&quot;Справедливая Россия&quot; обратилась в Верховный суд с требованием снять с думских выборов КПРФ за использование в агитации плакатов, фотографий и скульптур, которые являются &quot;народным достоянием&quot;. Однако коммунисты утверждают, что образцы всех агитационных материалов направляли на экспертизу в ЦИК и не получили никаких нареканий.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 06:10:56 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Газзаев остался доволен поражением от &quot;Интера&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/gazzaev/</link>
<description>Главный тренер ЦСКА Валерий Газзаев после поражения от миланского &quot;Интера&quot; (2:4) в 4-м туре группового этапа Лиги чемпионов заявил, что у него нет претензий к своим футболистам. Он подчеркнул, что доволен тем, как его команда провела матчи с одним из сильнейших клубов Европы, и пообещал бороться за место в Кубке УЕФА.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 05:55:02 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Утро&quot; Гогена не смогло поставить рекорд на аукционе Sotheby's</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/gauguin/</link>
<description>Картина Поля Гогена &quot;Te Poipoi&quot; (&quot;Утро&quot;) продана в среду на аукционе Sotheby's в Нью-Йорке за 39,2 миллиона долларов США. До начала торгов предполагалось, что цена этого полотна составит 40-60 миллионов долларов, и &quot;Утро&quot; побьет рекорд стоимости картин Гогена, составляющий на настоящий момент 40,3 миллиона долларов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 05:24:56 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>Устроивший стрельбу в финской школе преступник скончался в больнице</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/dead/</link>
<description>18-летний преступник, устроивший стрельбу в школе финского города Туусула, скончался в ночь на четверг. Газета Helsinki Sanomat называет имя преступника - Пекка-Эрик Аувинен. По последним данным, он убил 8 учеников и преподавательницу, еще один школьник получил ранения.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 04:55:23 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Росийский контейнеровоз спас унесенных в море португальцев</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/save/</link>
<description>Команда российского контейнеровоза &quot;FESCO Ascold&quot; спасла трех португальских рыбаков, которые почти неделю дрейфовали в лодке в Атлантическом океане. Вечером 30 октября они вышли порыбачить в море из португальского порта Ольхао, но в 30 милях от берега мотор заглох, и лодку начало сносить течением. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 04:45:16 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>В Каракасе неизвестные напали на студенческую демонстрацию</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/attack/</link>
<description>По меньшей мере два человека получили огнестрельные ранения в результате нападения неизвестных на возвращавшихся с демонстрации студентов в столице Венесуэлы Каракасе. По некоторым данным, один из раненых погиб. Кто именно организовал нападение на студентов, выступавших против политики Уго Чавеса, пока не известно.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 03:24:44 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Со склада в Кельне пропали 250 фотографий Лени Рифеншталь</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/stolen/</link>
<description>В Кельне со склада одной из компаний похищены 250 фотографий работы Лени Рифеншталь, стоимость которых составляет не менее 4 миллионов евро (5,9 миллиона долларов США). Вместе с фотографиями Рифеншталь исчезли еще 300 работ другого знаменитого фотографа - Эллиотта Эрвитта.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 02:40:54 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>ЦСКА проиграл &quot;Интеру&quot; и не смог выйти в плей-офф Лиги чемпионов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/cska/</link>
<description>Московский ЦСКА лишился шансов на выход в плей-офф Лиги чемпионов сезона-2007/08. Команда Валерия Газзаева в четвертом туре группового этапа проиграла на выезде миланскому &quot;Интеру&quot; со счетом 2:4, хотя вела 2:0. Это поражение оставило армейцев на последнем месте в группе G с единственным очком в активе.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 01:30:38 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Чрезвычайное положение введено во всей Грузии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/total/</link>
<description>В ночь на четверг режим чрезвычайного положения, введенный ранее в Тбилиси, был распространен на всю территорию Грузии. Срок действия особых условий - 15 дней. Вводятся ограничения на получение и распространние информации, на проведение манифестаций и собраний и на забастовки. Разрешается работа лишь государственного телевидения.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 00:32:54 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>FIA начала проверку болидов McLaren на соответствие регламенту</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/woking/</link>
<description>Группа независимых технических экспертов и юристов, собранная по инициативе Международной федерации автоспорта, посетила штаб-квартиру команды McLaren с целью проверки соответствия болида на сезон 2008 года регламенту. FIA намерена выяснить, не использовали ли инженеры McLaren наработки итальянских коллег из Ferrari. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 20:36:45 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Ford показал обновленный Focus ST</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/focusst/</link>
<description>Компания Ford распространила первые официальные фотографии обновленной версии &quot;заряженного&quot; хэтчбека Focus ST. Этот автомобиль получил новый дизайн передней части кузова и новые боковые панели, в стиле базового Focus, однако его техническая начинка осталась без каких либо изменений.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:53:05 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Московский арбитраж не признал &quot;дочку&quot; Group Menatep кредитором &quot;ЮКОСа&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/moravel/</link>
<description>Московский арбитраж отказался удовлетворить иск Moravel Investment, дочерней компании Group Menatep, о взыскании с компании-банкрота &quot;ЮКОС&quot; 680 миллионов долларов долга. Ранее президиум Высшего арбитражного суда, рассмотрел иск компании Moravel о взыскании долга, решил отправить дело на новое рассмотрение.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:39:36 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Почта и букмекеры будут отчитываться перед Росфинмониторингом</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rosfin/</link>
<description>Все организации, которые принимают от населения деньги, но не имеют банковских лицензий, должны будут предоставлять отчетность об осуществленных операциях в Росфинмониторинг. Соответствующее поправки правительство внесло в акты, направленные против легализации доходов, полученных преступным путем.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:24:43 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>В Москве появится гольф-клуб международного уровня</title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/golf/</link>
<description>На северо-западе Москвы появится комплекс международного уровня для игры в гольф. Комплекс будет построен в районе Нижние Мневники на участке площадью 118 гектаров. Помимо гольф-поля международного класса на 18 лунок в комплекс войдут клубный дом, тренировочное поле, отель на 150 номеров, спортклуб, гольф-академия и spa-комплекс. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:23:46 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>Саакашвили предложил провести выборы президента через два месяца</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/election/</link>
<description>Президент Грузии Михаил Саакашвили, выступая с телеобращением к народу, предложил провести президентские выборы в начале 2008 года, а не осенью, как планировалось раньше. Он назвал возможную дату голосования: 5 января. По словам Саакашвили, таким образом он дает оппозиции &quot;шанс доказать свою силу&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:14:24 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Новая трасса изменит цены на жилье на севере Москвы  </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/house/</link>
<description>Строительство бессветофорной трассы Тверская улица - Ленинградский проспект - Ленинградское шоссе приведет к корректировке стоимости жилья в районе. Изменение транспортной ситуации, по мнению специалистов, повлияет на цену квартир. Бессветофорное движение по трассе предполагается открыть в 2009 году.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 18:05:07 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>В подмосковном элитном поселке вырыли искусственный канал </title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/park/</link>
<description>В Подмосковье завершены работы по созданию искусственного водного канала протяженностью в полкилометра. Канал построен на территории поселка Millennium Park. Он стал первым в системе, которую составят 11 рукотворных водных объектов. Система каналов поселка будет крупнейшим искусственным водным сооружением.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:51:10 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>Новые видеокарты Radeon будут почти бесшумными </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/radeon/</link>
<description>Компания AMD сделает охлаждение своих новых видеокарт Radeon почти бесшумным. Уровень звукового давления охлаждающей системы Radeon HD3850 и Radeon HD3870 не будет превышать 34 децибел. По непроверенным данным, обе карты появятся на полках магазинов в середине ноября 2007 года. Их стоимость пока не объявлена.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:42:51 +0300</pubDate>
<category>Технологии</category>
</item>
<item>
<title>11 ноября 22 московские улицы станут односторонними</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/roads/</link>
<description>11 ноября 2007 года в северо-западной части Москвы 22 московские улицы будут переведены на одностороннее движение. Среди таких улиц Большие и Малые Бронные и Молчановки, Спиридоновка, Спиридоньевский переулок, Ермолаевский, Столовый, Ножовый, Борисоглебский, Скатертный, Хлебный, Трехпрудный, Медвежий и Гранатный переулки.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:34:03 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Йен Браун запоет на японском языке</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/brown/</link>
<description>Песня, которую британский певец Йен Браун планирует издать в качестве следующего сингла, будет исполнена на японском языке. Браун продемонстрирует знание японского языка, используя трек Sister Rose, оригинальная версия которого входила в The World Is Yours, последний на сегодняшний день студийный альбом исполнителя.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 17:19:15 +0300</pubDate>
<category>Музыка</category>
</item>
<item>
<title>Крупнейшая горнодобывающая компания мира не смогла купить конкурента</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/offer/</link>
<description>Англо-австралийская BHP Billiton, крупнейшая в мире горнодобывающая компания, сделала предложение о покупке своему конкуренту Rio Tinto Group. Совет директоров Rio Tinto единогласно отверг предложение о слиянии, посчитав предложенную BHP Billiton цену слишком низкой.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:54:04 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>В интернете появились шпионские фотографии нового купе Hyundai</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/coupe/</link>
<description>В интернете появились шпионские фотографии нового заднеприводного купе Hyundai, которое, как ожидается, получит имя i40c. Новинка будет построена на платформе седана Genesis и получит 300-сильный V6 объемом 3,8 литра, а также 2-литровый мотор мощностью 215 лошадиных сил. В продаже i40c появится в конце 2008 года.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:36:37 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Новый альбом My Bloody Valentine готов на три четверти</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/mbv/</link>
<description>Лидер My Bloody Valentine Кевин Шилдс подтвердил, что группа воссоединилась и работает над новым студийным материалом. По словам музыканта, работа над альбомом завершена на три четверти, и пластинка может появиться в 2007 году. Loveless, последний на сегодняшний день студийный альбом MBV, был выпущен в 1991 году.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:13:10 +0300</pubDate>
<category>Музыка</category>
</item>
<item>
<title>Полански станет режиссером политического триллера</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/ghost/</link>
<description>Роман Полански станет режиссером киноадаптации романа-триллера &quot;The Ghost&quot; Роберта Харриса. В книге рассказывается о писателе, работающем над мемуарами отставного британского премьера. Ранее Полански отказался участвовать в съемках фильма &quot;Помпеи&quot;, который также базировался на книге Харриса.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 16:06:24 +0300</pubDate>
<category>Кино</category>
</item>
<item>
<title>Европейский Центробанк оставил учетную ставку без изменений</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/ecb/</link>
<description>Европейский Центробанк оставил ставку рефинансирования на уровне четырех процентов. Последний раз ставка в еврозоне менялась 13 июня 2007 года, когда она поднялась на 0,25 процентных пункта. За 2007 год ставка поднималась дважды. Банк Англии также оставил ставку без изменений.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:51:37 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Тарпищев дал Сафину шанс сыграть в финале Кубка Дэвиса</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/safin/</link>
<description>Капитан сборной России по теннису Шамиль Тарпищев назвал условия, при которых он может включить в состав команды на финал Кубка Дэвиса против сборной США Марата Сафина. По словам Тарпищева, Сафин попадет в команду только в случае соответствующей формы и нужного настроя. Финал Кубка Дэвиса  пройдет 30 ноября – 2 декабря.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:37:37 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Зубков назначил бывшего президента &quot;Транснефти&quot; главой олимпийской госкорпорации</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/olimp/</link>
<description>Премьер-министр России Виктор Зубков назначил бывшего президента &quot;Транснефти&quot; Семена Вайнштока главой госкорпорации, которая будет заниматься возведением олимпийских объектов в Сочи и развитием города как горноклиматического курорта. Ранее кандидатуру Вайнштока на эту должность одобрил президент России Владимир Путин. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:04:55 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Водителям об эвакуации их машины сообщат по почте</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/evac/</link>
<description>В столице в ближайшее время владельцев эвакуированных автомобилей начнут оповещать по почте. Автовладельцам планируется рассылать особое уведомление, в котором станет содержаться адрес штрафстоянки, где находится автомобиль, а также время и место откуда машина была эвакуирована.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 15:02:22 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Гильермо дель Торо перенесет британских &quot;Чемпионов&quot; на широкий экран</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/champions/</link>
<description>Режиссер Гильермо дель Торо перенесет британский научно-фантастический телесериал &quot;Чемпионы&quot; на широкий экран. Он напишет сценарий и станет режиссером фильма. Тридцать серий &quot;Чемпионов&quot;, посвященных приключениям троицы секретных агентов, были показаны по британскому телевидению в 1968-69 годах.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:32:56 +0300</pubDate>
<category>Кино</category>
</item>
<item>
<title>Восточная часть России осталась без предвыборной газеты СПС</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/08/sps/</link>
<description>В красноярской типографий задержано около 2 млн экземпляров предвыборной газеты СПС, предназначавшихся для распространения в восточной части РФ. Тираж был изъят из-за того, что в нем, якобы, содержится коммерческая реклама. СПС говорит о &quot;спецоперации&quot;, в ходе которой арестовано более 14 млн агитматериалов партии.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:11:17 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Цвет автомобиля можно будет поменять за секунду</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/paint/</link>
<description>Ученые создали новый тип автомобильной краски, которая получила название &quot;парамагнитной&quot;. С помощью такой технологии, нажав в салоне одну кнопку, цвет машины можно будет изменить всего за одну секунду. Ожидается, что автомобили будут окрашиваться новой парамагнитной краской уже в 2010 году. </description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:10:49 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Серена Уильямс снялась с чемпионата WTA</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/serena/</link>
<description>Американка Серена Уильямс отказалась от продолжения итогового чемпионата WTA, который проходит в Мадриде. Она получила травму левого колена во время матча с Анной Чакветадзе. Обследование показало, что Уильямс не сможет в ближайшее время выйти на корт. Место американки в &quot;желтой&quot; группе займет француженка Марион Бартоли.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:50:06 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Уэйн Руни обвинил киевское &quot;Динамо&quot; в испорченном матче</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/rooney/</link>
<description>Форвард &quot;Манчестер Юнайтед&quot; Уэйн Руни после победы его команды над киевским &quot;Динамо&quot; в матче Лиги чемпионов (4:0) заявил, что его расстроило отношение соперника к игре. Нападающему показалось, что киевляне вышли на поле без желания бороться и испортили игру, сделав матч скучным и неинтересным.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:31:18 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Принца Персии&quot; предложили снимать режиссеру &quot;Гарри Поттера и Кубка огня&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/prince/</link>
<description>Компания Disney и продюсер Джерри Брукхаймер предложили Майку Ньюэллу стать режиссером картины &quot;Принц Персии: Пески времени&quot;, сюжет которой основан на одноименной компьютерной игре. Ранее Ньюэлл снял такие фильмы, как &quot;Гарри Поттер и Кубок огня&quot;, &quot;Четыре свадьбы и одни похороны&quot;.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:29:02 +0300</pubDate>
<category>Кино</category>
</item>
<item>
<title>Курдские погромы в Казахстане привели к увольнению полицейского начальства</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/militia/</link>
<description>В Толебийском районе Южно-Казахстанской области Казахстана, где в конце октября произошла серия курдских погромов, сняты с занимаемых должностей начальник РОВД и его заместитель. При этом местную прокуратуру обязали усилить контроль за деятельностью полиции.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:12:02 +0300</pubDate>
<category>б.СССР</category>
</item>
<item>
<title>Новый Ford Fiesta получит &quot;внедорожную&quot; версию</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/ford/</link>
<description>На моторшоу в Детройте, которое откроется в январе 2008 года, Ford намерен представить прототип &quot;внедорожной&quot; модификации нового поколения хэтчбека Ford Fiesta. Новинка будет построена на платформе Mazda2 и получит турбированные моторы небольшого объема. Ожидается, что новая &quot;внедорожная&quot; Fiesta появится в продаже в 2009 году.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 13:08:56 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Англичане назвали самых богатых футболистов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/richlist/</link>
<description>Журнал Four Four Two подсчитал доходы футболистов, которые выступают в английской премьер-лиге или имеют подданство Великобритании. Список самых богатых футболистов возглавил Дэвид Бекхэм, играющий за американский клуб &quot;Лос-Анджелес Гэлакси&quot;. За последний год он заработал 112 миллионов фунтов стерлингов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:57:45 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>В Москве злоумышленники похитили 150 покрышек</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/wheels/</link>
<description>В ночь на четверг в Москве был ограблен склад шинной компании &quot;Пирелли-центр&quot;, с которого преступники вывезли 150 автомобильных покрышек разных марок. По словам представителей правоохранительных органов, злоумышленники просто спили петли с ворот склада и вынесли необходимое количество шин.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:38:11 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>American Express отсудила у Visa более двух миллиардов долларов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/amex/</link>
<description>Компания American Express получит более двух миллиардов долларов, которые отсудила у крупнейшей платежной системы в мире Visa и ряда американских банков. В 2004 году American Express обвинила компании Visa и MasterCard в том, что они незаконно заблокировали ей доступ на рынок банковских кредитных карт США.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:19:51 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Kia начала в Словакии выпуск трехдверного хэтчбека pro-cee'd</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/kia/</link>
<description>На предприятии Kia в Словакии начался выпуск трехдверного хэтчбека pro-cee'd. Новинка, по сравнению с пятидверной версией, стала длиннее, ниже и легче, а также получила более &quot;спортивную&quot; внешность. Kia pro-cee'd оснащается бензиновыми и дизельными моторами объемом от 1,4 до 2 литров и мощностью от 109 до 140 лошадиных сил.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:13:02 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Китай ужесточил правила для зарубежных инвесторов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/invest/</link>
<description>Правительство Китая опубликовало новые правила, которые ограничивают зарубежные инвестиции в местную экономику. В частности, Китай определил несколько сфер обширных сфер экономики от строительства до добычи нефти, в которых зарубежные инвестиции должны быть либо серьезно ограничены, либо вообще запрещены.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:07:41 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>Травма основного вратаря &quot;Челси&quot; оказалась серьезной</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/injury/</link>
<description>Основной вратарь лондонского &quot;Челси&quot; Петр Чех пропустит несколько ближайших матчей своего клуба и сборной Чехии. Травма, полученная голкипером в матче Лиги чемпионов против &quot;Шальке&quot; (6 ноября), оказалась серьезнее, чем предполагалось. Врачи зафиксировали у Чеха разрыв икроножной мышцы.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:38:34 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>В НХЛ побит рекорд результативности для американцев</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/record/</link>
<description>Форвард клуба НХЛ &quot;Даллас Старс&quot; Майк Модано стал самым результативным американцем за всю историю лиги. В ночь с 7 на 8 ноября он забросил две шайбы в матче против &quot;Сан-Хосе&quot; и довел количество набранных за карьеру очков до 1233, опередив в списке лучших бомбардиров-американцев Фила Хаусли (1232 очка).</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:23:06 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Shell решила помочь России в добыче газа на Ямале</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/shell/</link>
<description>Британско-голландская нефтяная компания Shell намерена расширить свое присутствие в России, войдя в совместный проект с российскими компаниями на Ямале и шельфе Карского моря. По оценкам министра промышленности и энергетики Виктора Христенко, суммарная стоимость проектов на Ямале составит 162 миллиарда долларов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:08:37 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Москва подарит Эльдару Рязанову знак отличия и юбилейный вечер</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/ryazanov/</link>
<description>Столичные власти наградят режиссера Эльдара Рязанова, которому 18 ноября 2007 года исполнится 80 лет, знаком отличия &quot;За заслуги перед Москвой&quot;. Кроме того, в Театре оперетты пройдет торжественный вечер в честь автора &quot;Иронии судьбы&quot; и &quot;Карнавальной ночи&quot;, на проведение которого Москва потратит 5,8 миллиона рублей.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 11:06:28 +0300</pubDate>
<category>Кино</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Альфа-групп&quot; выйдет на петербургский строительный рынок</title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/08/alfa/</link>
<description>Инвесткомпания А1, подконтрольная &quot;Альфе-групп&quot;, ведет переговоры по покупке половины строительной компании ИВИ-93, специализирующейся на возведении жилых комплексов в Санкт-Петербруге и, в частности, занимающейся проектом &quot;Охта-Модерн&quot;. Проведение переговоров косвенно подтвердили в ИВИ-93.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:57:27 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>В 2008 году на Украине начнут собирать &quot;десятки&quot;</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/bogdan/</link>
<description>Украинская корпорация &quot;Богдан&quot; с февраля 2008 года займется выпуском автомобилей Lada-110 и -111 по полному производственному циклу, включая сварку и окраску кузовов. Кроме того, в будущем году на Украине развернется крупноузловая сборка еще пяти моделей Волжского автозавода.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:34:18 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Рост цен в России повлиял на экономики стран СНГ</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/inflation/</link>
<description>По данным Статкомитета СНГ, в первые девять месяцев 2007 года почти во всех странах СНГ был отмечен рост потребительских цен. Аналитики считают, что Россия внесла свой &quot;вклад&quot; в разгон инфляции на постсоветском пространстве как самая большая экономика. Меньше всего оказался рост цен в Армении.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 10:24:28 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Рольф&quot; будет продавать машины Geely по низким ценам</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/reddragon/</link>
<description>Группа &quot;Рольф&quot; объявила о подписании дистрибуторского соглашения с китайской маркой Geely, в рамках которого она будет продавать в России модель Geely MK. Причем представители &quot;Рольфа&quot; обещают удержать стоимость базовой версии этой машины (с двигателем 1,5 литра) в пределах 13 тысяч долларов.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 09:45:56 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Контролировать дилеров &quot;АвтоВАЗа&quot; будет &quot;дочка&quot; автозавода</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/08/vaz/</link>
<description>Волжский автозавод займется созданием единой сервисно-сбытовой компании на базе одной из своих &quot;дочек&quot; - &quot;Лада-сервис&quot;. Новая компания объединит все дочерние дилерские компании &quot;АвтоВАЗа&quot;, а также будет контролировать розничные продажи автомобилей. Возглавит эту структуру старший вице-президент &quot;АвтоВАЗа&quot; Александр Пронин.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 09:27:39 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>У &quot;ЮКОСа&quot; появился еще один кредитор</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/yukos/</link>
<description>Московский арбитраж назначил на 28 ноября рассмотрение требования издательского дома &quot;Томский вестник&quot;, еще одного кредитора компании &quot;ЮКОС&quot;, срок банкротства которой истек 4 ноября. &quot;Томский вестник&quot; предъявил к &quot;ЮКОСу&quot; требование на 850 тысяч рублей. Издательский дом может стать 72-м кредитором банкрота.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 09:21:24 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>ЦСКА потерпел первое поражение в Евролиге</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/basket/</link>
<description>Главный претендент на победу в баскетбольной Евролиге московский ЦСКА в третьем туре группового этапа потерпел поражение в гостях от словенской &quot;Олимпии&quot; (72:74). ЦСКА по ходу матча имел небольшое преимущество, но в последние три минуты игры словенцы сумели переломить ход борьбы и добились победы.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 08:52:08 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Знаменитого теннисиста могли отравить на Кубке Дэвиса в Москве</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/haas/</link>
<description>Лидер сборной Германии по теннису Томми Хаас заявил, что его, возможно, намеренно отравили во время полуфинального матча Кубка Дэвиса против сборной России, который проходил в Москве в сентябре. Хаас сообщил о том, что он намерен улететь в Нью-Йорк, чтобы провести необходимые анализы для проверки версии об отравлении.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 05:22:15 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Манчестер Юнайтед&quot; и &quot;Арсенал&quot; пробились в 1/8 финала Лиги чемпионов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/08/mu/</link>
<description>После матчей четвертого тура группового этапа Лиги чемпионов, которые состоялись в ночь с 7 на 8 ноября, определились первые участники плей-офф. Места в числе 16 сильнейших команд, которые продолжат борьбу на стадии 1/8 финала, обеспечили себе английские &quot;Манчестер Юнайтед&quot; (группа F) и &quot;Арсенал&quot; (группа Н).</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 04:09:03 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Процесс по делу Софии Куливец отложен в третий раз</title>
<link>http://www.medportal.ru/mednovosti/news/2007/11/08/kulivez/</link>
<description>Прикубанский районный суд Краснодара в третий раз отложил выступление с последним словом обвиняемых по делу лишившегося правой руки младенца Софии Куливец. Назначенное на сегодня судебное заседание было перенесено на неопределенный срок из-за болезни адвоката Максима Ширина. Ранее процесс дважды переносился из-за болезни судьи.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:30:22 +0300</pubDate>
<category>Медицина</category>
</item>
<item>
<title>В ходе событий в Тбилиси пострадали более 500 человек</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/treat/</link>
<description>508 человек были доставлены в больницы Тбилиси в среду после столкновений полиции и спецназа со сторонниками оппозиции. 414 человек после оказания помощи были отпущены по домам. Среди них - 24 сотрудника полиции. Остальные, то есть 94 человека, пока остаются в больницах.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 23:55:31 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Анна Чакветадзе обыграла Серену Уильямс</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/chakv/</link>
<description>Россиянка Анна Чакветадзе сохранила шансы на выход в полуфинал итогового турнира WTA, который проходит в Мадриде. В своем втором матче на турнире Чакветадзе обыграла американку Серену Уильямс. Проиграв первую партию со счетом 4:6, Уильямс отказалась продолжать борьбу, сославшись на травму левого колена.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 23:43:58 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>В Кейптауне сел &quot;Боинг&quot; с отвалившимся двигателем</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/engine/</link>
<description>В среду самолет Boeing 737 был вынужден совершить аварийную посадку в международном аэропорту Кейптауна в связи с тем, что при взлете у него отвалился двигатель. На борту самолета южноафриканской авиакомпании Nationwide, направлявшегося в Йоханнесбург, находились 106 человек, никто из них не пострадал.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 23:16:45 +0300</pubDate>
<category>Катастрофы</category>
</item>
<item>
<title>Энен одержала вторую победу на итоговом турнире WTA</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/henin/</link>
<description>На итоговом чемпионате WTA (Женская теннисная ассоциация), который проходит в Мадриде, первая ракетка мира Жюстин Энен обыграла сербку Елену Янкович в двух сетах – 6:2, 6:2. Матч продолжался чуть менее полутора часов. В другом матче &quot;желтой&quot; группы американка Серена Уильямс будет играть с россиянкой Анной Чакветадзе.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 22:57:05 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>Газзаев назвал состав ЦСКА на матч с &quot;Интером&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/squad/</link>
<description>Главный тренер ЦСКА Валерий Газзаев назвал состав команды на матч четвертого тура группового этапа Лиги чемпионов против &quot;Интера&quot;. Наставник армейцев выпустил на поле двух чистых форвардов Жо и Вагнера Лав. Из передней линии полузащиты помогать им будет еще один бразилец Даниэл Карвальо.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 21:51:36 +0300</pubDate>
<category>Спорт</category>
</item>
<item>
<title>В Тбилиси объявлено чрезвычайное положение</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/emergency/</link>
<description>Вечером в среду президент Грузии Михаил Саакашвили подписал указ о введении в Тбилиси чрезвычайного положения. По словам премьер-министра страны Зураба Ногаидели, это было сделано в связи с &quot;попыткой переворота&quot;. &quot;В течение 48 часов, в соответствии с Конституцией, декрет будет направлен для утверждения в парламент&quot;, - пояснил Ногаидели.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 21:50:14 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>МИД РФ пообещал не поддаваться на &quot;возрастающие провокации&quot; Грузии</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/answer/</link>
<description>В заявлении, распространенном в среду в связи с выступлением президента Грузии Михаила Саакашвили, МИД РФ пообещал дать адекватный ответ на &quot;очередную выходку грузинских властей&quot;. По мнению министерства, грузинские власти в очередной раз подменяют ответственный подход к внутренним проблемам &quot;банальными попытками списать все на 'происки внешнего врага'&quot;.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 21:36:17 +0300</pubDate>
<category>В России</category>
</item>
<item>
<title>Шаттл &quot;Дискавери&quot; успешно приземлился</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/shuttle/</link>
<description>Шаттл &quot;Дискавери&quot; благополучно приземлился в космическом центре Кеннеди во Флориде. За четыре выхода в космос экипаж выполнил основные задачи: установил на МКС новый узел &quot;Хармони&quot;, передвинул на новое место ферму P6 и исправил возникшие повреждения солнечных батарей. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 21:05:28 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>
<item>
<title>Швейцарцы требуют реабилитировать последнюю ведьму Европы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/witch/</link>
<description>В Швейцарии группа активистов требует от властей официальной реабилитации последней казненной в Европе &quot;ведьмы&quot;. Речь идет о жительнице города Гларус, которая в 1782 году была признана виновной в колдовстве. Служанка Анна Гелди считается последним человеком, осужденным в Европе за связь с нечистой силой. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:55:50 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>МИД Грузии назвал высылаемых из страны российских дипломатов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/names/</link>
<description>Министерство иностранных дел Грузии 7 ноября назвало имена трех российских дипломатов, объявленных персоной нон грата: это чрезвычайный и полномочный посланник Волынкин, советник посольства Соломатин и третий секретарь посольства Куренков. Грузинский МИД потребовал, чтобы они покинули территорию страны.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:43:56 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Грузинский спецназ захватил телеканал &quot;Имеди&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/imedi/</link>
<description>Спецназ МВД Грузии в среду вечером занял офис телеканала &quot;Имеди&quot;. Об этом сообщила сама телекомпания. Вещание канала прекращено. &quot;Имеди&quot;, до последнего времени принадлежавший бизнесмену Бадри Патаркацишвили, активно освещал акции оппозиции в Тбилиси. Неделю назад Патаркацишвили передал все свои акции канала News corp.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:37:41 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Патаркацишвили готов отдать последний лари на борьбу с &quot;режимом Саакашвили&quot;</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/badri/</link>
<description>Грузинский предприниматель Бадри Патаркацишвили, которого считают неформальным лидером оппозиции, заявил, что после сегодняшнего разгона митинга в Тбилиси он готов отдать все свои деньги &quot;на освобождение страны от фашистского режима Саакашвили&quot;.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:30:33 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Семь тысяч коммунистов отметили в Москве 90-летие революции</title>
<link>http://duma.lenta.ru/news/2007/11/07/november/</link>
<description>В Москве вечером 7 ноября состоялось праздничное шествие левых сил. На митинг собрались чуть более семи тысяч сторонников КПРФ вместо заявленных 10 тысяч. Участники акции собрались на Пушкинской площади, сформировали колонны и отправились маршем по Тверской улице к Театральной площади. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:18:25 +0300</pubDate>
<category>Выборы-2007</category>
</item>
<item>
<title>Во Флориде закрыли школы из-за сбежавшего преступника</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/deputy/</link>
<description>Во Флориде заключенный Майкл Мацца, дважды приговоренный к пожизненному сроку за ограбления, сбежал, когда его везли в тюремном фургоне на заседание суда, убив сопровождавшего его помощника шерифа. Полиция начала поиски и закрыла 19 школ в районе Pompano Beach, где произошел инцидент. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:17:57 +0300</pubDate>
<category>Америка</category>
</item>
<item>
<title>Путин наградил орденом банкира из Morgan Stanley</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/morgan/</link>
<description>Президент России Владимир Путин наградил орденом Почета председателя правления российского подразделения банка Morgan Stanley Райра Симоняна. Награда вручена банкиру &quot;за достигнутые трудовые успехи и многолетнюю добросовестную работу&quot;. Симонян работает в Morgan Stanley с 1998 года.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 20:10:10 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Грузинские оппозиционеры собрались у собора Святой Троицы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/arrests/</link>
<description>Сторонники грузинской оппозиции, которых полиция и спецназ ранее вытеснили с площади перед зданием парламента, а также с набережной Тбилиси, собрались во дворе самого большого храма республики - Кафедрального собора Святой Троицы.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:53:24 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Фальшивые воспоминания зарождаются в теменной доле</title>
<link>http://www.medportal.ru/mednovosti/news/2007/11/07/parietal/</link>
<description>Используя метод функциональной магнитно-резонансной томографии (фМРТ) ученые из США и Кореи определили отдел коры головного мозга, ответственный за возникновение фальшивых воспоминаний. Результаты исследования можно использовать в ранней диагностике старческого слабоумия, а также при оценке точности свидетельских показаний в суде.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:51:05 +0300</pubDate>
<category>Медицина</category>
</item>
<item>
<title>Рабочие завода Ford во Всеволожске прекратили забастовку</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/07/strike2/</link>
<description>Сотрудники российского завода Ford прекратил забастовку, а производство автомобилей было возобновлено. Акция была прекращена в связи с постановлением суда, обязавшего работников отложить забастовку на 20 дней. Основной целью этой акции являлось заключение с руководством предприятия соглашения о повышении зарплаты рабочим. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:47:51 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Пакистан перебрасывает войска с индийской границы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/soldiers1/</link>
<description>Власти Пакистана снимают с индийской границы десятки тысяч солдат и перебрасывают их в другие районы страны. Пакистану требуется 28 тысяч человек в северо-западных областях, где активизировались  исламисты. Войска могут быть также использованы для подавления протестов, вызванных введением чрезвычайного положения.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:44:35 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>В обрушении новосибирского гипермаркета обвинили рабочих</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/blame/</link>
<description>В администрации Новосибирска считают, что причинами обрушения гипермаркета &quot;Большая медведица&quot; стали низкая квалификация строителей и отсутствие контроля со стороны городских властей. По мнению заместителя мэра, федеральные органы должного контроля за строительством не обеспечивают.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:44:07 +0300</pubDate>
<category>Катастрофы</category>
</item>
<item>
<title>Убийца финских школьников остался жив</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/shooting2/</link>
<description>18-летний преступник, устроивший стрельбу в финской школе Йокела (Jokela), остался жив. Он доставлен в больницу города Туусула в критическом состоянии после неудачной попытки самоубийства. Вместе с тем, увеличилось количество жертв стрельбы в финской школе. Теперь число погибших составляет 8 человек.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:35:38 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>МИД Грузии объявил персонами нон грата трех российских дипломатов</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/nongrata/</link>
<description>Министерство иностранных дел Грузии объявило персонами нон грата трех сотрудников российского посольства. Их имена не сообщаются. Ранее президент Грузии Михаил Саакашвили, выступая с телеобращением к народу, заявил, что российские дипломаты &quot;причастны к разведывательной деятельности&quot;. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 19:14:24 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Противовоспалительные препараты защищают от паркинсонизма</title>
<link>http://www.medportal.ru/mednovosti/news/2007/11/07/parkinson/</link>
<description>Регулярный прием ибупрофена, напроксена и других нестероидных противовоспалительных препаратов (НПВС) уменьшает риск развития болезни Паркинсона в полтора раза, установили американские ученые. По их мнению, эти средства способны разрывать порочный круг, который приводит к развитию заболевания.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:59:25 +0300</pubDate>
<category>Медицина</category>
</item>
<item>
<title>Саакашвили объяснил разгон митинга заботой об автомобилистах</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/saakashvilli/</link>
<description>Президент Грузии Михаил Саакашвили объяснил действия силовых структур при разгоне митинга необходимостью восстановить движение транспорта в центре Тбилиси. Об этом он заявил в телеобращении к народу.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:53:46 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Каждый второй миллиардер Восточной Европы оказался украинцем</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/eastern/</link>
<description>Журнал The Forbes составил рейтинг пятнадцати миллиардеров Восточной Европы. Первое место в нем занял чех Петр Келлнер, чье состояние оценивается в 6 миллиардов долларов. Семь строчек рейтинга заняли украинцы, пять - жители Польши. Также в список попали граждане Сербии и Румынии.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:40:59 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Ателье John Cooper Works занялось доработкой Mini Clubman</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/07/jcwclubman/</link>
<description>Британская тюнинговая компания John Cooper Works анонсировала первый пакет доработок для нового Mini Clubman - новинка получит аэродинамический обвес кузова в стиле JCW, новые колеса и уникальную раскраску кузова, а также форсированный до 192 лошадиных сил 1,6-литровый бензиновый турбомотор.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:39:52 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Lufthansa Cargo согласилась летать через Красноярск после реконструкции аэропорта</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/lufthansa/</link>
<description>Авиакомпания Lufthansa Cargo совершать транзитные рейсы через аэропорт Красноярска, если он будет модернизирован. Ранее российские авиационные власти заявляли, что запретят компании летать над Россией, если она не будет использовать в качестве пересадочных пунктов аэропорты Красноярска или Новосибирска.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:34:10 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>В Уэльсе откроют самую маленькую художественную галерею</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/gallery/</link>
<description>В валлийском приморском курортном городе Ландидно откроется художественная галерея &quot;Oriel 6 &amp; 7&quot;, способная вместить только восемь посетителей одновременно. Помещение представляет собой параллелепипед длиной 8,5 метров и шириной 2,8 метра. Этот &quot;контейнер&quot; установлен под чугунным козырьком основного здания галереи.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:32:29 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>Тюнеры предлагают сделать Audi TT похожим на модель R8</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/07/niche/</link>
<description>Британская компания Niche показала новый боди-кит для купе Audi TT, который делает этот автомобиль внешне похожим на суперкар Audi R8. Также в эту программу доработок входит установка заниженной подвески, новых колесных дисков и других патрубков выпускной системы. Мотор TT не подвергся никаким изменениям.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:32:01 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Ульяновскую бабушку сняли с карниза</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/pensioner/</link>
<description>Сотрудники ульяновского МЧС в среду утром сняли с карниза второго этажа дома на улице Полбина пожилую женщину. Пенсионерка собралась в магазин, однако не смогла открыть входную дверь, так как замок заклинило. Тогда она решила выйти по-другому: вышла на балкон и вылезла на карниз.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:26:34 +0300</pubDate>
<category>Из жизни</category>
</item>
<item>
<title>Ахмадинеджад напомнил о 3000 центрифуг для обогащения урана</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/three/</link>
<description>Президент Ирана Махмуд Ахмадинеджад заявил, что Иран располагает 3000 центрифуг для обогащения урана на заводе в Натанце, добавив, что развитее иранской ядерной программы необратимо. По оценкам экспертов, за год работы 3000 центрифуг могут произвести количество обогащенного урана, достаточное для ядерной бомбы.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:22:40 +0300</pubDate>
<category>Иран</category>
</item>
<item>
<title>Мордашов купил часть одного из крупнейших туроператоров Европы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/buy/</link>
<description>Владелец российской сталелитейной компании &quot;Северсталь&quot; и один из самых известных российских бизнесменов Алексей Мордашов приобрел долю в одном из крупнейших туроператоров Европы TUI. Сумма сделки и ее объем не сообщаются. Мордашов планирует создать с TUI совместное предприятие в России.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:11:14 +0300</pubDate>
<category>Бизнес</category>
</item>
<item>
<title>Умерла телеведущая и писательница Лидия Иванова</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/ivanova/</link>
<description>В среду, 7 ноября, умерла телеведущая и писательница Лидия Иванова. Она скончалась в больнице, где провела последние несколько недель. Иванова известна как бывшая ведущая программы &quot;Тема&quot;, автор нескольких книг и светская львица. Лидии Ивановой был 71 год. Она страдала сахарным диабетом.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:08:04 +0300</pubDate>
<category>Масс-медиа</category>
</item>
<item>
<title>Самая дорогая малогабаритка Москвы заинтересовала 250 покупателей</title>
<link>http://realty.lenta.ru/news/2007/11/07/flat/</link>
<description>Столичная квартира площадью 12,9 квадратных метров в спальном районе Измайлово, выставленная в мае бюро Недвижимости &quot;Агент 002&quot; за 93 тысяч долларов, заинтересовала 250 потенциальных покупателей. Квадратный метр в ней стоит 7214 долларов, что сравнимо с ценами на московское жилье бизнес-класса.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 18:02:30 +0300</pubDate>
<category>Недвижимость</category>
</item>
<item>
<title>В финской школе застрелены семь человек</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/shooting1/</link>
<description>В результате стрельбы в финской школе Йокела (Jokela) на юге Финляндии погибло семь человек. 18-летний преступник, открывший стрельбу в школе, также мертв. Был ли преступник убит в ходе спецоперации, либо он покончил жизнь самоубийством, пока не уточняется.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:57:57 +0300</pubDate>
<category>Преступность</category>
</item>
<item>
<title>Моби раздаст свои треки независимым кинематографистам</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/moby/</link>
<description>Моби пообещал раздать несколько десятков своих треков создателям некоммерческих фильмов. Сорок четыре из предлагаемых композиций ранее не издавались.  Создатели независимых лент, а также студенты-кинематографисты могут использовать треки на бесплатной основе. Все композиции можно получить на сайте mobygratis.com.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:57:32 +0300</pubDate>
<category>Музыка</category>
</item>
<item>
<title>Американцы научились работать быстрее</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/productivity/</link>
<description>В третьем квартале 2007 года производительность труда американцев выросла на 4,9 процента. Это самый большой прирост за последние четыре года. Кроме того, на 0,2 процента снизилась стоимость труда. Экономисты предсказывали рост производительности труда на 3,6 процента и подорожание труда на 0,8 процента.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:55:00 +0300</pubDate>
<category>Экономика</category>
</item>
<item>
<title>Хунта Мьянмы отказалась от переговоров</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/refuse/</link>
<description>Военная хунта Мьянмы отказалась от предложения специального представителя ООН Ибрахима Гамбари организовать трехсторонние переговоры, на которых, при участии посланника, правительство встретилось бы с оппозицией. Министр информации заявил, что лидер оппозиции не выполнила поставленных ей ранее условий.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:51:50 +0300</pubDate>
<category>В мире</category>
</item>
<item>
<title>Daimler открыл в России собственный банк</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/07/daimlerbank/</link>
<description>Концерн Daimler AG в среду провел официальную церемонию открытия собственного банка - &quot;ДаймлерКрайслер Банк Рус&quot;. Однако, в связи с переименованием концерна в Daimler AG, новое кредитное учреждение будет называться &quot;Мерседес-Бенц Банк Рус&quot; и займется предоставлением кредитов покупателей автомобилей Mercedes, Chrysler и Dodge.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:50:13 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Грузия отзывает посла из Москвы</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/call1/</link>
<description>Посол Грузии в РФ отозван в Тбилиси для консультаций. Это сделано в связи с последними событиями в Тбилиси. В то же время в МИД Грузии был вызван российский посол. От него потребовали разъяснений в связи с обнародованными ранее записями, на которых оппозиционеры якобы ведут переговоры с представителями спецслужб РФ.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:47:52 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Игорь Моисеев похоронен на Новодевичьем кладбище</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/moiseev/</link>
<description>Хореограф Игорь Моисеев, основатель Государственного академического ансамбля народного танца, лауреат трех Сталинских премий, Ленинской, Госпремии СССР и Госпремии РФ, ордена Ленина, ордена &quot;За заслуги перед Отечеством&quot; первой степени, похоронен 7 ноября 2007 года на центральной аллее Новодевичьего кладбища в Москве.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:34:55 +0300</pubDate>
<category>О высоком</category>
</item>
<item>
<title>&quot;Газпром&quot; собрался на Шанхайскую биржу</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/stock/</link>
<description>Российская газовая монополия &quot;Газпром&quot; будет изучать возможность выхода на Шанхайскую биржу, сообщили источники в компании. В последние годы почти все крупнейшие IPO проходят именно на Шанхайской фондовой бирже, поскольку на ней размещаются китайские компании, традиционно привлекающие инвесторов. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:27:53 +0300</pubDate>
<category>Финансы</category>
</item>
<item>
<title>Acura не приедет в Россию в 2008 году</title>
<link>http://auto.lenta.ru/news/2007/11/07/acura/</link>
<description>Honda не намерена в следующем году начинать на территории России продажи автомобилей своей люксовой марки Acura. Об этом Ленте.Ру сообщили в российском представительстве японской компании. Ранее сообщалось о планах Honda поставлять в Россию три модели Acura – RL,TL и MDX.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:27:28 +0300</pubDate>
<category>Авто</category>
</item>
<item>
<title>Microsoft выпустила финальную версию бесплатного пакета Windows Live </title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/live/</link>
<description>Компания Microsoft выпустила финальную версию программного пакета Windows Live -  бесплатного набора приложений для операционных систем семейства Windows. Он включает почтовый клиент, функционально аналогичный Outlook Express, интернет-мессенджер, блог-клиент, фоторедактор, работающий с порталами Flickr и Live Spaces, а также панель инструментов для веб-браузера.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:21:44 +0300</pubDate>
<category>Интернет</category>
</item>
<item>
<title>Грузинский спецназ разгоняет митинг на набережной Куры</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/meeting/</link>
<description>Сотрудники грузинской полиции и спецназа снова применили водометы и слезоточивый газ против сторонников оппозиции. Теперь они разгоняют участников акции протеста, которые собрались на набережной Куры в центре Тбилиси, после того как были оттеснены от здания парламента.</description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:20:49 +0300</pubDate>
<category>Грузия</category>
</item>
<item>
<title>Звездная система 55 Рака поставила рекорд по числу планет</title>
<link>http://lenta.ru/news/2007/11/07/planet/</link>
<description>Найдена пятая планета в звездной системе 55 Рака, которая тем самым поставила рекорд среди известных систем (кроме Солнечной) по количеству планет. Планета является четвертой по счету от звезды, отстоит от нее на 117 миллионов километров, совершает полный оборот за 260 дней и находится в потенциально обитаемой зоне. </description>
<pubDate>Wed, 07 Nov 2007 17:14:52 +0300</pubDate>
<category>Прогресс</category>
</item>


</channel>
</rss>
